\documentclass[12pt]{beamer}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{lmodern}

\usepackage{multicol}
\usepackage[compatibility=false,centerlast,footnotesize,sc,justification=centering]{caption}
\usepackage{subfigure}

\usetheme{Berlin}

\definecolor{myblue}{rgb}{0.42,0.42,0.72}
\setbeamercolor{author in head/foot}{fg=white,bg=myblue}

%\usecolortheme{beaver}
\usecolortheme{dolphin}


\setbeamertemplate{itemize item}{\scriptsize\raise1.25pt\hbox{\donotcoloroutermaths$\blacktriangleright$}}
\setbeamertemplate{itemize subitem}{\tiny\raise1.5pt\hbox{\donotcoloroutermaths$\blacktriangleright$}}
\setbeamertemplate{itemize subsubitem}{\tiny\raise1.5pt\hbox{\donotcoloroutermaths$\blacktriangleright$}}


\defbeamertemplate*{headline}{}
{
  \begin{beamercolorbox}[ht=2.25ex,dp=5ex,center]{section in head/foot}
    \insertnavigation{\paperwidth}
  \end{beamercolorbox}
}


\defbeamertemplate*{footline}{infolines}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.6\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}
    \usebeamerfont{title in head/foot}
  %  \centering
    \insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.3\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}
    \usebeamerfont{author in head/foot}
 %   \centering
    Mathias Brulatout%\hspace*{2em}
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.1\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{date in head/foot}
    \usebeamerfont{date in head/foot}
    \insertframenumber{} / \inserttotalframenumber
  \end{beamercolorbox}}
  \vskip0pt%
}

\title{Amélioration du transport dans les réseaux fortement bruités}
\author{Mathias Brulatout \newline \newline Tuteur : Jérémie Leguay}
%\institute{Entreprise : Thales Communications \& Security}
%\titlegraphic{\includegraphics[scale=0.25]{thales.jpg}}
\date{16 septembre 2014}

\makeatletter
\newenvironment{withoutheadline}{
  \setbeamertemplate{headline}[default]
  \setbeamertemplate{footline}[default]
  \def\beamer@entrycode{\vspace*{-\headheight}}
}{}
\makeatother



\begin{document}

\newcommand{\REST}{\textsc{Rest}}

\begin{withoutheadline}
  \begin{frame}
    \titlepage
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{fig/thaleslogo.png}
  \end{frame}
\end{withoutheadline}
\addtocounter{framenumber}{-1}


%% \let\origaddtocontents=\addtocontents
%% \def\dontaddtocontents#1#2{}
%% \let\addtocontents=\dontaddtocontents
%% \section*{Introduction}
%% \let\addtocontents=\origaddtocontents

\begin{frame}
\tableofcontents[,
  sectionstyle=show/show,
  subsectionstyle=show/hide]
\end{frame}

\section{Contexte et problème}
\subsection{ }

\begin{frame}
  \frametitle{Contexte}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.3\textwidth}
      Hétérogénéité\\~\\
      Forte latence\\~\\
      Forte gigue\\~\\
      Fort taux de perte\\~\\
    \end{column}
    \begin{column}{.8\textwidth}
      \begin{figure}
        \includegraphics[width=\textwidth]{fig/battlefield.jpg}
        \caption{Battlefield network}
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

%\section{Existant}
%\subsection{ }
\begin{frame}
  \frametitle{Problème}
  Transfert unicast totalement fiable \\~\\
  Uniformisation du débit applicatif \\~\\
  Deux approches possibles pour contrer les pertes : 
  \begin{itemize}
  \item Réactive : Renvoi des paquets perdus (ARQ)
  \item Proactive : Rajout de redondance (FEC)
  \end{itemize}
  ~\\
  L'ARQ est trop dépendant du RTT
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Forward Error Correction}
  Le FEC limite les retours\\~\\
  Récupération des paquets indépendants du RTT\\~\\
  Utilisation de codes linéaires (RLNC)\\~\\
  $n$ paquets récupérés grâce à $n$ de redondance\\~\\
  Comment bénéficier du codage pour : 
  \begin{itemize}
  \item Minimiser le temps de transfert?
  \item Minimiser l'overhead?
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Hybrid ARQ (H-ARQ)}
  Type I :
  \begin{itemize}
  \item Ajout de redondance
  \item Si erreur : ARQ classique
  \end{itemize}
  ~\\
  Type II : 
  \begin{itemize}
  \item Ajout de redondance
  \item Si erreur : retransmission de codes
  \end{itemize}
  ~\\
  Solution : H-ARQ Type II
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Tetrys : Une solution pour le streaming}
  \begin{columns}
  \begin{column}{.4\textwidth}
    \centering
    $C_{k,n} = \sum_{i=k}^{n} \alpha_i \cdot P_i$\\~\\
    seed-based RLNC \\~\\
    Redondance inline (k=2)\\~\\
    %ACK périodique de paquets vus.\\~\\
    DATA et ACK en CBR (Constant Bit Rate)\\~\\
    Délai max de récupération de paquet  
  \end{column}
  \begin{column}{.9\textwidth}
    \hspace{0.15cm}
    \rule{.5pt}{180pt}
    \hspace{0.15cm}
    %\begin{figure}
    %\centering
    \includegraphics[scale=0.29]{fig/tetrys.pdf}
    %\end{figure}
  \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

%% \begin{frame}
%%   \frametitle{Tetrys en pratique} 
%%   Code NS-2 récupéré\\~\\
%%   Concept de paquet vu non implémenté\\~\\
%%   ACK cumulatif au lieu du SACK\\~\\
%%   Portage sous NS-3\\~\\
%%   Parties réseau et communications implémentées\\~\\
%%   %Améliorations apportées : 
%%   %\begin{itemize}
%%   %\item Portage de NS2 vers NS3.
%%   %\item Fiabilisation totale.
%%   %\item Chaine de production de tests.
%%   %\end{itemize}
%% \end{frame}



%% \AtBeginSubsection[]{
%%   \begin{frame}
%%   \frametitle{Plan de la section}
%%   %\tableofcontents[currentsection,currentsubsection,hideothersubsection,sectionstyle=show/hide,subsectionstyle=show/shaded,]
%%   %\tableofcontents[subsectionsonly]
%%   \tableofcontents[
%%   currentsection,
%%   sectionstyle=show/hide,
%%   subsectionstyle=show/shaded/hide
%% ]
%%   \end{frame}
%% }


\section{\REST~V1}

\subsection{Fiabilisation}
%% \begin{frame}
%% \frametitle{Fiabilisation}

%% Connaître la fin du flux\\~\\
%% Envoyer des paquets codés \\~\\
%% Jusqu'à la fin du transfert\\~\\
%% Terminaison du transfert :
%% \begin{itemize}
%% \item \'Emetteur : flag FIN pour notifier
%% \item Récepteur : flag FIN pour terminer
%% \end{itemize}
%% \end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Fiaibilisation}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{fig/scenario1.pdf}
  \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Résultats V1}

\begin{frame}
\begin{figure}
\centering
\subfigure[10\% de redondance inline]{\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/REST1/timedecoding1.pdf}}
\subfigure[20\% de redondance inline]{\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/REST1/timedecoding2.pdf}}
\caption{\label{fig:timedecoding}Numéros de séquence acquittés (vert) et taille des matrices décodées (rouge) pour 15\% d'erreur uniforme}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
  \begin{figure}
    \centering
    \subfigure[30\% de redondance inline]{\label{subfig:rest1timedecoding3}\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/REST1/timedecoding3.pdf}}
    \subfigure[15\% de redondance inline]{\label{subfig:rest1timedecoding3}\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/REST1/timedecoding-sinus.pdf}}
    \caption{\label{fig:timedecoding2}Numéros de séquence acquittés (vert) et taille des matrices décodées (rouge) pour 15\% d'erreur uniforme et 10\% en sinus}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}

Introduire trop peu de redondance inline est inutile\\~\\
Réduit les durées et complexité de décodage en quantité suffisante\\~\\
Trop de redondance rend le transfert plus long\\~\\
Peu performant pour des taux de pertes non uniformes\\~\\
Idée : mieux la répartir (adaptation)
\end{frame}




\section{\REST~V2}

\subsection{Adaptation de la redondance}
\begin{frame}
\frametitle{Adaptation de la redondance}
PER pas toujours constant\\~\\
Estimation du PER côté récepteur\\~\\
Transmission du PER dans l'ACK\\~\\
Adaptation de la redondance côté émetteur
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Formule}
  $N$ :  paquets de données\\~\\
  $p$ : taux d'erreur\\~\\
  $R$ : taux de redondance
  \begin{align*}
    (N+R \times N)(1-p) \ge N %& \Leftrightarrow R\times N \ge \frac{N}{(1-p)} - N  \notag\\
    %& \Leftrightarrow R \ge \frac{\frac{N}{(1-p)} - N}{N}  \notag\\
    %& \Leftrightarrow R \ge \frac{N \left( \frac{1}{1 - p} - 1 \right) }{N}   \notag\\ 
    & \Leftrightarrow R \ge \frac{1}{1 - p} - 1\\
    k & = \left\lfloor\frac{1}{R}\right\rfloor 
\end{align*}
  Exemple : 20\% d'erreur demande 25\% de redondance ($k=4$)
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{fig/scenario2.pdf}
\end{figure}
\end{frame}



\subsection{Résultats V2}
\begin{frame}
\begin{figure}
\centering
\subfigure[\scriptsize{Numéros de séquence acquittés (vert) et taille des matrices décodées (rouge)}]{\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/REST2/timedecoding-uniform.pdf}}
\subfigure[\scriptsize{Taux d'erreur (bleu) et de redondance (rouge) calculés et valeur de $k$ (vert)}]{\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/REST2/errorestimation-uniform.pdf}}
\caption{Taux d'erreur uniforme de 15\%}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\centering
\subfigure[\scriptsize{Numéros de séquence acquittés (vert) et taille des matrices décodées (rouge)}]{\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/REST2/timedecoding-sinus.pdf}}
\subfigure[\scriptsize{Taux d'erreur (bleu) et de redondance (rouge) calculés et valeur de $k$ (vert)}]{\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/REST2/errorestimation-sinus.pdf}}
\caption{Taux d'erreur sinusoïdal de 10\% en moyenne}
\end{figure}
\end{frame}

%% \begin{frame}
%% \begin{figure}
%% \centering
%% \subfigure[\scriptsize{Numéros de séquence acquittés (vert) et taille des matrices décodées (rouge)}]{\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/REST2/timedecoding-burst.pdf}}
%% \subfigure[\scriptsize{Taux d'erreur (bleu) et de redondance (rouge) calculés et valeur de $k$ (vert)}]{\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/REST2/errorestimation-burst.pdf}}
%% \caption{Taux d'erreur en bursts de 10\% en moyenne}
%% \end{figure}
%% \end{frame}

\begin{frame}
Quelques paquets inutiles envoyés\\~\\
Bons résultats pour des pertes uniformes\\~\\
Décodage seulement lorsque les pertes diminuent\\~\\
Tailles des matrices pas vraiment maîtrisées
\end{frame}



\section{\REST~V3}
\subsection{Fenêtre bornée}
\begin{frame}
\frametitle{Fenêtre d'encodage bornée}
Adaptation pas toujours assez réactive\\~\\
Taille du buffer d'émission pas prise en compte\\~\\
Encodage limité implique décodage limité\\~\\
Fenêtre d'encodage : sous-ensemble du buffer émetteur
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{fig/scenario3.pdf}
\end{figure}
\end{frame}
 
\subsection{Fenêtre bornée}

%% \begin{frame}
%% \begin{figure}
%% \centering
%% \subfigure[\scriptsize{Numéros de séquence acquittés (vert) et taille des matrices décodées (rouge)}]{\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/REST3/timedecoding-sinus.pdf}}
%% \subfigure[\scriptsize{Taux d'erreur (bleu) et de redondance (rouge) calculés et valeur de $k$ (vert)}]{\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/REST3/errorestimation-sinus.pdf}}
%% \caption{Taux d'erreur sinusoïdal de 10\% en moyenne}
%% \end{figure}
%% \end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\centering
\subfigure[\scriptsize{Numéros de séquence acquittés (vert) et taille des matrices décodées (rouge)}]{\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/REST3/timedecoding-burst.pdf}}
\subfigure[\scriptsize{Taux d'erreur (bleu) et de redondance (rouge) calculés et valeur de $k$ (vert)}]{\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/REST3/errorestimation-burst.pdf}}
\caption{Taux d'erreur en bursts de 10\% en moyenne}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
Tailles des matrices maîtrisée\\~\\
Nombre de paquets inutiles non négligeables\\~\\
Attention au dimensionnement de la fenêtre\\~\\
Performances dépendantes de plusieurs paramètres
\end{frame}


\section{Dépendance aux ACK}
\subsection{ }

\begin{frame}
\frametitle{Objectifs}
\'Etudier le lien entre :
\begin{itemize}
\item la fréquence d'ACK
\item la fenêtre d'encodage
\end{itemize}
~\\
Comprendre l'impact sur :
\begin{itemize}
\item Overhead = $\frac{(useless + ACK)}{received}$
\item Délai de livraison = $t_{decode} - t_{envoi}$
\end{itemize}
\end{frame}

%% \begin{frame}
%% \begin{figure}
%% \centering
%% \subfigure[\scriptsize{Overhead}]{\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/TRADEOFF/overhead.pdf}}
%% \subfigure[\scriptsize{Délai de livraison}]{\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/TRADEOFF/decoding.pdf}}
%% \caption{Overhead et délai de livraison en fonction de la fenêtre d'encodage et du RTT.}
%% \end{figure}
%% \end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\centering
\subfigure[\scriptsize{Overhead}]{\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/TRADEOFF/overhead2.pdf}}
\subfigure[\scriptsize{Délai de livraison}]{\includegraphics[width=0.49\textwidth]{fig/TRADEOFF/decoding2.pdf}}
\caption{Overhead et délai de livraison en fonction de la fenêtre d'encodage et de la fréquence d'ACK.}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}

Acquitter trop souvent n'a pas d'intérêt\\~\\

Pour des contraintes matérielles :
\begin{itemize}
\item Fixer une taille de fenêtre max
\item En déduire le service qui peut être fourni
\end{itemize}
~\\
Pour des contraintes applicatives :
\begin{itemize}
\item Délai de livraison fixé
\item En déduire la fenêtre et puissance de calcul min
\end{itemize}
\end{frame}

\let\origaddtocontents=\addtocontents
\def\dontaddtocontents#1#2{}
\let\addtocontents=\dontaddtocontents
\section*{Conclusion}
\let\addtocontents=\origaddtocontents

\begin{frame}
  \frametitle{Conclusion} 
  \REST~implémenté sous NS-3. \\~\\
  Fournit une fiabilité totale \\~\\
  Uniformise le débit applicatif pour tout type de perte :
  \begin{itemize}
  \item Estime taux de pertes du lien
  \item Adapte la redondance
  \item Limite les opérations de décodage
  \end{itemize}~\\
  Étude de l'overhead selon les différents paramètres.\\~\\
  %Réduire le nombre d'opérations de décodage. \\~\\
  Écriture d'un article ICC'15 \\~\\
\end{frame}

\end{document}
